---
slug: prilozhenie-5-5
title: Приложение 5.5
group: lisa
parent: dobrozhelatelnaya-obshina
background: "#e0e0e0"
---

<Hero>

<RunningHeader>ЧИТАТЬ ДАЛЕЕ 5.5</RunningHeader>

## Cильное и смелое гражданское общество

</Hero>

<Content>

Сильное и смелое гражданское общество участвует в формировании правильной политики. "Специалисты по публичном праву Шейла Фостер и Кристиан Яйоне объясняют в своей совместной работе (2016 г.) "Город как совместное имущество" (англ. The City as a Commons): _значительная перестройка демократического и экономического функционирования города – ключевая сила, позволяющая рассматривать город как совокупность совместного имущества, а не как административную и авторитарную единицу. Такое смещение акцентов важно для создания города, который лучше обслуживает своих граждан, а также для повышения осведомленности о тенденциях урбанизации и того, что города становятся центрами политической жизни. Исполнитель городской власти должен стать инициатором и организатором сотрудничества и сотворчества. Роль местного самоуправления состоит в том, чтобы создавать условия для развития сотрудничества между гражданами и содействовать этому сотрудничеству, в том числе в публичном секторе, с целью заботы о совместном имуществе, то есть о городе. /…/ Основанные на идее совместного имущества учреждения характеризуются горизонтальной структурой, при которой государство (или город), граждане и др. участники (включая разработчиков, группы интересов, академические круги и т. д.) участвуют в коллективном создании совместного имущества и берут на себя ответственность."_ [^1]

Сотрудничество между городом и представителями гражданского общества – прежде всего жилищными объединениями, но также и представителями других некоммерческих объединений и групп интересов – требует доверительного и профессионального отношения с обеих сторон. Ответственность городской организации за сотрудничество возрастает по мере того, как город осуществляет публичную власть, принимает решение об использовании денег налогоплательщиков и обеспечивает баланс между различными интересами, а также ведет разработку политики на основе фактических данных. Город также несет большую ответственность за поддержание самой важной основы сотрудничества – доверия, ведя сам прозрачную и увадительную к своим жителям деятельность и охраняя общие ценности. Это означает, что город ясно и добросовестно делится информацией о процессе разработки политики, прозрачен в определении круга участников и формировании процесса участия, а также предоставляет четкую обратную связь о дальнейшей судьбе предложений и о том, как они были учтены при принятии решений.

Однако гражданское общество также несет ответственность за обеспечение сотрудничества: вопрос о своей легитимности и представительстве следует интерпретировать честно, нужно быть готовыми к компромиссу между различными интересами и поддерживать конструктивную атмосферу. "Сильные, инновационные и надежные неправительственные организации являются хорошими партнерами в решении общих государственных проблем или поиске новых эффективных решений для улучшения жизни".[^2]

Общественные объединения, особенно жилищные, также могут быть отвечать за благоустройство родных частей города, быть организаторами культурной жизни и помощниками жителей своего района и повышать сплоченность посредством других мер. Если отчасти это связано с местной инициативой, которая не требует ни поддержки города, ни регулирования, то в некоторых вопросах город и неправительственные организации могут договориться о разделении работы, и город также может поддержать их работу в зависимости от обстоятельств.

[^1]: Nuter, Mats-Laes (2019). Tallinna asumiseltside potentsiaal kogukondliku sisendi andja ja ruumiotsuste tagasisidestajana. Tallinn: Таллиннский университет
[^2]: Сайт Союза общественных объединений Эстонии: https://heakodanik.ee/vabauhenduste-voimekus/

</Content>
